% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{booktabs}
\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Specyfikacja urządzeń badawczych}
    \label{spec-device}
    \begin{tabular}{@{}llll@{}}
    \toprule
     & Nazwa                                                          & Specyfikacja                                                                                            &  \\ \midrule
     & Lenovo Y50-70                                                  & os: Ubuntu 17.04                                                                                        &  \\
     &                                                                & pamięć RAM: 12gb                                                                                        &  \\
     &                                                                & procesor: i7-4720HQ                                                                                     &  \\
     &                                                                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}karta graficzna: GTX 960m \\                         (4gb VRAM)\end{tabular} &  \\
     & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Lenovo Thinkpad\\ x250\end{tabular} & os: Ubuntu 17.10                                                                                        &  \\
     &                                                                & pamięć RAM: 16gb                                                                                        &  \\
     &                                                                & procesor: i5-5300U                                                                                      &  \\
     &                                                                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}karta graficzna: Intel HD 5500\\ (pamięć VRAM zależna od RAM)\end{tabular}   &  \\ \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}